{

  "questions": [
    {
      "question": "Cu cine a fost contemporan Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Ion Creangă și I.L Caragiale",
        "Ion Iliescu",
        "Viorel Lis "
      ],
      "rightAnswer": "Ion Creangă și I.L Caragiale"
    },
    {
      "question": "Cum o chema pe iubita lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Sânziana Micle",
        "Dana Criminala",
        "Veronica Micle"
      ],
      "rightAnswer": "Veronica Micle"
    },
    {
      "question": "Care este numele societății literare din care Mihai Eminescu a făcut parte?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Masonerie",
        "Dacia Literară",
        "Junimea"
      ],
      "rightAnswer": "Junimea"
    },
    {
      "question": "Cum se numește revista în care au apărut cele mai importante poezii ale lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Revista Dilema Veche",
        "Revista Taifasuri",
        "Revista Convorbiri Literare"
      ],
      "rightAnswer": "Revista Convorbiri Literare"
    },
    {
      "question": "Care era numele avut la naștere al lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Eminescovici",
        "Eminovici",
        "Eminevici"
      ],
      "rightAnswer": "Eminovici"
    },
    {
      "question": "Câte scrisori a scris Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "4 scrisori",
        "5 scrisori",
        "3 scrisori"
      ],
      "rightAnswer": "5 scrisori"
    },
    {
      "question": "Câte strofe are poemul Luceafărul scris de Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "94 de strofe",
        "98 de strofe",
        "100 de strofe"
      ],
      "rightAnswer": "98 de strofe"
    },
    {
      "question": "Cum se numește nuvela fantastică scrisă de Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "Sărmanul Dionis",
        "Bossul Dionis",
        "Săracul Dionis"
      ],
      "rightAnswer": "Sărmanul Dionis"
    },
    {
      "question": "La ce varsta a murit Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "la 39 de ani",
        "la 40 de ani",
        "la 41 de ani"
      ],
      "rightAnswer": "la 39 de ani"
    },
    {
      "question": "Cand s-a nascut?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "20 ianuarie 1850",
        "15 ianuarie 1850",
        "15 ianuarie 1851"
      ],
      "rightAnswer": "15 ianuarie 1850"
    },
    {
      "question": "Cand a murit?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "15 iunie 1889",
        "16 iunie 1890",
        "15 iulie 1889"
      ],
      "rightAnswer": "15 iunie 1889"
    },
    {
      "question": "In ce an il cunoaste pe Ion Creanga?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "In 1875",
        "In 1885",
        "In 1890"
      ],
      "rightAnswer": "In 1875"
    },
    {
      "question": "Unde s-a nascut?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Alba Iulia",
        "Suceava",
        "Botosani"
      ],
      "rightAnswer": "Botosani"
    },
    {
      "question": "In ce an este revizor scolar in Iasi si Vaslui?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "in 1875",
        "in 1883",
        "in 1878"
      ],
      "rightAnswer": "in 1875"
    },
    {
      "question": "Cine este Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "un poet",
        "un pictor",
        "un muzician"
      ],
      "rightAnswer": "un poet"
    },
    {
      "question": "Al catelea copil este Mihai Eminescu in familie?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "al 5-lea",
        "al 8-lea",
        "al 7-lea"
      ],
      "rightAnswer": "al 7-lea"
    },
    {
      "question": "Cum il cheama pe tatal lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "Ioan Eminescu",
        "Valeriu Eminoviciu",
        "Gheorghe Eminovici"
      ],
      "rightAnswer": "Gheorghe Eminovici"
    },
    {
      "question": "Cum o cheama pe mama lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "Veronica",
        "Raluca",
        "Maria"
      ],
      "rightAnswer": "Raluca"
    },
    {
      "question": "Cati frati a avut Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "9 frati",
        "8 frati",
        "10 frati"
      ],
      "rightAnswer": "10 frati"
    },
    {
      "question": "Cu cine s-a luptat acesta pentru a opri publicarea operei postume a lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "cu Iacob Negruzzi",
        "cu Titu Maiorescu",
        "cu Aron Pumnul"
      ],
      "rightAnswer": "cu Titu Maiorescu"
    },
    {
      "question": "Cate surori a avut Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "4 surori",
        "3 surori",
        "2 surori"
      ],
      "rightAnswer": "4 surori"
    },
    {
      "question": "De ce boala sufereau 2 surori ale lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "tifos",
        "rujeola",
        "ciuma"
      ],
      "rightAnswer": "tifos"
    },
    {
      "question": "Care din cele doua surori il vor ingiji pe Mihai Eminescu in momentul in care se instaureaza boala?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "Aglae, sora mai mare",
        "Henrieta, sora mai mica",
        "ambele"
      ],
      "rightAnswer": "Henrieta, sora mai mica"
    },
    {
      "question": "Unde si-a petrecut copilaria Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "la Ipotesti",
        "la Medeleni",
        "la Flamanzi"
      ],
      "rightAnswer": "la Ipotesti"
    },
    {
      "question": "Cum se numea profesorul lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "Ion G. Sbiera",
        "Iacob Negruzzi",
        "Aron Pumnul"
      ],
      "rightAnswer": "Aron Pumnul"
    },
    {
      "question": "La ce societate adera Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "Junimea",
        "Orientul",
        "Timpul"
      ],
      "rightAnswer": "Junimea"
    },
    {
      "question": "Reintors in tara, la Iasi, Mihai Eminescu este numit in 1874 director al...",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Bibliotecii Centrale",
        "Societatii Junimea",
        "Inspectoratului scolar"
      ],
      "rightAnswer": "Bibliotecii Centrale"
    },
    {
      "question": "Atunci cand il cunoaste pe lon Creanga, cu care urma sa lege o prietenie trainica, Mihai Eminescu era...",
      "difficult": "Hard",
      "allAnswers": [
        "director al Inspectoratului Scolar Iasi",
        "revizor scolar (1875 – 1876)",
        "director al Bibliotecii Centrale"
      ],
      "rightAnswer": "revizor scolar (1875 – 1876)"
    },
    {
      "question": "Care a fost marea iubire a lui Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Easy",
      "allAnswers": [
        "Mirela",
        "Raluca",
        "Veronica"
      ],
      "rightAnswer": "Veronica"
    },
    {
      "question": "Unde a murit Mihai Eminescu?",
      "difficult": "Medium",
      "allAnswers": [
        "Bucuresti",
        "Ipotesti",
        "Iasi"
      ],
      "rightAnswer": "Bucuresti"
    }
    ]
    
}